傳劉鳴煒全數轉讓華置股權予後母甘比3名子女

市傳華人置業 （00127） 股權有出現變動。市場消息指出，華置第二大股東、主席兼非執行董事劉鳴煒將其持有的股權，全數轉讓華置前主席劉鑾雄妻子陳凱韻（甘比）的3子女----劉秀樺﹑劉仲學及劉秀兒。華置股價逆市升9%，最新報5.19元，成交額1717萬元。

交易前劉鳴煒持有約24.97%華置股份，陳凱韻則持有50.02%。

市場消息指出，是次股權變動是基於劉鳴煒的個人投資分佈，而劉氏家族續看好香港及華置前景因而其他家族成員增持，劉鳴煒仍然繼續擔任集團主席，集團整體運作及方針將一切如常，大家不用有任何惴測。

根據年報，劉鳴煒及其後母陳凱韻（甘比）作為信託人所管理的劉秀樺、劉仲學間接持有的9.54億股有互相的優先認購權，今次劉鳴煒盡沽持股，或意味其放棄往後增持華置股份的權益。

大劉病危

個仔又畀人要脅？

轉讓，即係唔係賣，冇錢落袋大仔都肯

前後矛盾？
又唔睇好香港但又做主席？

可能嘈交 嬲嬲地 話唔要 比番晒你

甘比真係二次投胎既完美教學

係咪就來入政府做官

最強後母

呂麗君陰功囉

扑後母都要畀錢架嘛....

二世祖轉讓股份後股價升9%
證明巿場都睇唔起呢個二世祖

掃除“不明朗因素”

廢撚到仆街

鋪路做特首，緊係升

做海洋公園主席?
但而家做緊副主席一樣照可以揸住股份喎

套現走人